[
    {
        "id": 1664,
        "question": "Erkek otoritesine dayanan bir tür toplumsal örgütlenme düzeni",
        "letter": "A",
        "answer": "Ataerkil, ataerkil toplum"
    },
    {
        "id": 1598,
        "question": "Bir yemek adı olarak da kullanılan; Büyükbaş ve küçükbaş hayvanların kalın bağırsağı",
        "letter": "B",
        "answer": "Bumbar, bumbar dolması"
    },
    {
        "id": 1729,
        "question": "Kelimelerin bir araya gelerek oluşturduğu söz dizimi",
        "letter": "C",
        "answer": "Cümle"
    },
    {
        "id": 181,
        "question": "Silahlı büyük kavga, arbede",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çatışma"
    },
    {
        "id": 1786,
        "question": "KARDİYOVASKÜLER VE LENFATİK SİSTEMİN TÜRKÇE KÖKENLİ ADI",
        "letter": "D",
        "answer": "Dolaşım, Dolaşım sistemi"
    },
    {
        "id": 214,
        "question": "Yalnız belirli duraklarda duran tren, otobüs veya gemi",
        "letter": "E",
        "answer": "ekspres"
    },
    {
        "id": 968,
        "question": "İşletmek için bir yere ödünç verilen paraya karşılık alınan kâr, getiri, ürem, nema",
        "letter": "F",
        "answer": "Faiz"
    },
    {
        "id": 800,
        "question": "Abartılı, aldatıcı ve yapay davranış",
        "letter": "G",
        "answer": "Gösteriş, Gösterişli"
    },
    {
        "id": 588,
        "question": "İlgi ile karşılanabilecek haber",
        "letter": "H",
        "answer": "Havadis"
    },
    {
        "id": 1962,
        "question": "BİR KONU HAKKINDA KARŞI TARAFTAN ALINAN NEZAKET GÖSTERGESİ İZİN, DESTUR",
        "letter": "İ",
        "answer": "İCAZET"
    },
    {
        "id": 287,
        "question": "Posta, kargo, mektup vb. gönderileri alıcıya ulaştıran kimse",
        "letter": "K",
        "answer": "kurye"
    },
    {
        "id": 1107,
        "question": "Hanigillerden, Akdeniz ve Ege'de yaşayan lezzetli bir balık, kaya hanisi",
        "letter": "L",
        "answer": "lahos"
    },
    {
        "id": 631,
        "question": "Açık artırma ile satış yapılan yer",
        "letter": "M",
        "answer": "Mezat"
    },
    {
        "id": 639,
        "question": "Tarlayı sürüp herhangi bir şey ekmeden dinlenmeye bırakma",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadas, nadasa bırakma, nadasa bırakmak"
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "Bir ülkenin askeri kuvvetlerinin tümü",
        "letter": "O",
        "answer": "ordu"
    },
    {
        "id": 664,
        "question": "Bir işi ileri tarihe atma, ertelemek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öteleme, ötelemek"
    },
    {
        "id": 379,
        "question": "Bir işin gerçekleştirilmesi için uyulması tasarlanan düzen",
        "letter": "P",
        "answer": "plan"
    },
    {
        "id": 678,
        "question": "Yapılması alışkanlık haline gelmiş iş",
        "letter": "R",
        "answer": "Rutin, Rutin iş"
    },
    {
        "id": 408,
        "question": "Bir müzik parçasının bir kişi tarafından söylenmesi veya çalınması",
        "letter": "S",
        "answer": "solo"
    },
    {
        "id": 701,
        "question": "Bir kara yolunda trafik çizgileri ile ayrılmış bölümlerden her biri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şerit"
    },
    {
        "id": 1130,
        "question": "Ölünün içine konulduğu sandık biçiminde araç, sal",
        "letter": "T",
        "answer": "tabut"
    },
    {
        "id": 1069,
        "question": "ele avuca sığmaz (kimse)",
        "letter": "U",
        "answer": "Uçarı"
    },
    {
        "id": 459,
        "question": "Çok uçta, kenarda veya kıyıda köşede olan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ücra"
    },
    {
        "id": 890,
        "question": "Giysilerde omuzların dik durması için konulan parça",
        "letter": "V",
        "answer": "Vatka"
    },
    {
        "id": 904,
        "question": "Yeni doğmuş hayvan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavru"
    },
    {
        "id": 508,
        "question": "Çok koyu, karanlık",
        "letter": "Z",
        "answer": "zifiri, zifir"
    }
]